(香港三跑超英趕英)倫敦希思羅起第三跑 造價約1400億港元

爭辯多時的英國倫敦希思路機場第三跑道興建計劃，周一（25日）在下議院獲大比數通過，表決期間一批示威者在國會臥地抗議；反對擴建的環保組織聲言，不排除跟倫敦市長簡世德聯手，提出司法覆核挑戰。

下議院周一以415對119票通過希思路擴建三跑方案，執政保守黨事前要求黨員支持政府，惟仍有8名議員倒戈投反對票，反對興建三跑、曾揚言會躺在推土機前的外相約翰遜因身在阿富汗外訪缺席投票；同樣持反對立場的工黨則容許黨員自由投票，最終以投贊成票的佔多。

國會辯論期間，10多名環保人士躺在連接兩院的中央廳地上抗議。反對一方批評三跑計劃將加劇空氣及嘈音污染，環保組織「地球之友」甚至預期，希思路機場擴建後的碳排放量將與葡萄牙看齊，擴建計劃勢將面臨連串法律挑戰。首相文翠珊則認為，計劃能向外界證明英國有意擴展國際貿易及交通連結的決心，有助英國在脫歐後的經濟發展。

希思路機場是歐洲最大航空樞紐，新跑道造價高達140億英鎊（約1400億港元），預計2021前年動工，2030年之前落成啟用，屆時每年客流量將增至1.3億人次；英國政府表示工程將由私人企業出資，預料可創造逾11萬本土職位。

超英趕美

羅你老母

香港三跑幾錢？唔記得咗